\PassOptionsToPackage{no-math}{fontspec}%禁用了使用fontspec宏包中的数学字体功能。
\PassOptionsToPackage{AutoFakeBold=true,AutoFakeSlant=true}{xeCJK}%让xeCJK宏包自动产生伪粗体和伪斜体效果。

\documentclass{book}
\usepackage[heading=true
,scheme=chinese%中文方案
,fontset=none%不使用默认的字体设置
,space=auto%自动调整中英文间距
]{ctex}
\setCJKmainfont{FangZhengShuSong-GBK-1.ttf}[Path=/Users/virhuiai/hlProjects/Latex-Typesetting-Hub/font/方正/]%设置文本的中文有衬线字体
\setCJKsansfont{FangZhengHeiTi-GBK-1.ttf}[Path=/Users/virhuiai/hlProjects/Latex-Typesetting-Hub/font/方正/]%设置文本的中文无衬线字体为
\setCJKmonofont{FangZhengFangSong-GBK-1.ttf}[Path=/Users/virhuiai/hlProjects/Latex-Typesetting-Hub/font/方正/] %设置文本的中文等宽字体 
\usepackage[left=5mm,right=5mm,top=5mm,bottom=5mm]{geometry}
\usepackage[all]{tcolorbox}
\usepackage{xpinyin}
\begin{document}

% a啊
\huge

\xpinyin*{\hfill \bf 李白·将进酒\hfill }
\vspace{1cm}
 
\xpinyin*{君不见，黄河之水天上来，奔流到海不复回。}

\xpinyin*{君不见，高堂明镜悲白发，朝如青丝暮成雪。}

\xpinyin*{人生得意须尽欢，莫使金樽空对月。}

\xpinyin*{天生我材必有用，千金散尽还复来。}

\xpinyin*{烹羊宰牛且为乐，会须一饮三百杯。}

\xpinyin*{岑夫子，丹丘生，将进酒，杯莫停。}

\xpinyin*{与君歌一曲，请君为我倾耳听。}

\xpinyin*{钟鼓馔玉不足贵，但愿长醉不复醒。}

\xpinyin*{古来圣贤皆寂寞，惟有饮者留其名。}

\xpinyin*{陈王昔时宴平乐，斗酒十千恣欢谑。}

\xpinyin*{主人何为言少钱，径须沽取对君酌。}

\xpinyin*{五花马，千金裘，呼儿将出换美酒，与尔同销万古愁。}

\newpage
\xpinyin*{\hfill \bf 李白·下终南山过斛斯山人宿置酒\hfill }
\vspace{1cm}

\xpinyin*{暮从碧山下，山月随人归。}

\xpinyin*{却顾所来径，苍苍横翠微。}

\xpinyin*{相携及田家，童稚开荆扉。}

\xpinyin*{绿竹入幽径，青萝拂行衣。}

\xpinyin*{欢言得所憩，美酒聊共挥。}

\xpinyin*{长歌吟松风，曲尽河星稀。}

\xpinyin*{我醉君复乐，陶然共忘机。}

\xpinyin*{花间一壶酒，独酌无相亲。}

\xpinyin*{举杯邀明月，对影成三人。}

\xpinyin*{月既不解饮，影徒随我身。}

\xpinyin*{暂伴月将影，行乐须及春。}

\xpinyin*{我歌月徘徊，我舞影零乱。}

\xpinyin*{醒时同交欢，醉后各分散。}

\xpinyin*{永结无情游，相期邈云汉。}

\newpage
\xpinyin*{\hfill \bf 杜甫·曲江 \hfill }
\vspace{1cm}

\xpinyin*{朝回日日典春衣，每日江头尽醉归。}

\xpinyin*{酒债寻常行处有，人生七十古来稀。}

\xpinyin*{穿花蛱蝶深深见，点水蜻蜓款款飞。}

\xpinyin*{传语风光共流转，暂时相赏莫相违。}

\vspace{4cm}
\xpinyin*{\hfill \bf 孟浩然·秋登兰山寄张五\hfill }

\xpinyin*{北山白云里，隐者自怡悦。}

\xpinyin*{相望试登高，心随雁飞灭。}

\xpinyin*{愁因薄暮起，兴是清秋发。}

\xpinyin*{时见归村人，沙行渡头歇。}

\xpinyin*{天边树若荠，江畔洲如月。}

\xpinyin*{何当载酒来，共醉重阳节。}


\newpage
\xpinyin*{\hfill \bf 戴叔伦·暮春感怀 \hfill }
\vspace{1cm}

\xpinyin*{四十无闻懒慢身，放情丘壑任天真。}

\xpinyin*{悠悠往事杯中物，赫赫时名扇外尘。}

\xpinyin*{短策看云松寺晚，疏帘听雨草堂春。}

\xpinyin*{山花水鸟皆知己，百遍相过不厌频。}


\xpinyin*{\hfill \bf 杜甫·饮中八仙歌 \hfill }
\vspace{1cm}

\xpinyin*{知章骑马似乘船，眼花落井水底眠。}

\xpinyin*{汝阳三斗始朝天，道逢麴车口流涎，恨不移封向酒泉。}

\xpinyin*{左相日兴费万钱，饮如长鲸吸百川，衔杯乐圣称避贤。}

\xpinyin*{宗之潇洒美少年，举觞白眼望青天，皎如玉树临风前。}

\xpinyin*{苏晋长斋绣佛前，醉中往往爱逃禅。}

\xpinyin*{李白斗酒诗百篇，长安市上酒家眠，天子呼来不上船，自称臣是酒中仙。}

\xpinyin*{张旭三杯草圣传，脱帽露顶王公前，挥毫落纸如云烟。}

\xpinyin*{焦遂五斗方卓然，高谈雄辩惊四筵。}


\end{document}

