\PassOptionsToPackage{no-math}{fontspec}%禁用了使用fontspec宏包中的数学字体功能。
\PassOptionsToPackage{AutoFakeBold=true,AutoFakeSlant=true}{xeCJK}%让xeCJK宏包自动产生伪粗体和伪斜体效果。

\documentclass{book}%The current text width is \the\textwidth.%345.0pt.
% \setlength{\textwidth}{40em}%400pt
% \setlength{\textwidth}{410pt}
\usepackage[textwidth=410pt]{geometry}

% \usepackage[paperwidth=9.0cm,paperheight=11.7cm,%
% margin=0in,left=0.1cm,right=0.1cm,top=0.1cm,bottom=0.2cm
% ]{geometry}

\usepackage[heading=true
,scheme=chinese%中文方案
,fontset=none%不使用默认的字体设置
,space=auto%自动调整中英文间距
]{ctex}
\CTEXsetup[name={第~,~篇}]{chapter}
% \CTEXsetup[name={第~,~篇\newline\small}]{chapter}
\CTEXsetup[name={第,节},number={\chinese{section}}]{section}
\CTEXsetup[name={,、},number={\chinese{subsection}}]{subsection}
\setcounter{secnumdepth}{3}
% \renewcommand{\thesubsubsection}{\arabic{subsubsection}}
\CTEXsetup[name={,.},number={\arabic{subsubsection}}]{subsubsection}

\setCJKmainfont[Path=/Users/virhuiai/hlProjects/Latex-Typesetting-Hub/font/方正/]{FangZhengShuSong-GBK-1.ttf}%设置文本的中文有衬线字体
\setCJKsansfont[Path=/Users/virhuiai/hlProjects/Latex-Typesetting-Hub/font/方正/]{FangZhengHeiTi-GBK-1.ttf}%设置文本的中文无衬线字体为
\setCJKmonofont[Path=/Users/virhuiai/hlProjects/Latex-Typesetting-Hub/font/方正/]{FangZhengFangSong-GBK-1.ttf} %设置文本的中文等宽字体 
% 我们首先设置了三种主要的字体：正文 (mainfont)、无衬线字体 (sansfont) 和等宽字体 (monofont)。

% \usepackage{newclude}%后面 \include* 引用就不会自动分页了
%\includeonly{1}%加上这句，就只有1的两个引入有效果了

% \makeatletter
% \providecommand*\input@path{}
% \newcommand*\addinputpath[1]{\expandafter\def\expandafter\input@path\expandafter{\input@path#1}}
% \makeatother

% \addinputpath{%
% {/Users/virhuiai/hlProjects/Latex-Typesetting-Hub/练习书本排版/iText_in_Action_Second_Edition}%
% }

\usepackage[all]{tcolorbox}
% % \tcbuselibrary{documentation}

\begin{document}


% \input{/Users/virhuiai/hlProjects/Latex-Typesetting-Hub/练习书本排版/最新育儿百科_9787538018493/第一篇婴幼儿的发育特点.tex}
% 四、
\subsection{婴幼儿生长发育特点}

大自然中任何事物的发生和发展都有其一定的规律，人类的生长发育也同样遵循自然发展的规律。

%1
\subsubsection{器官发育顺序和速度}

人类自怀胎开始首先发育的是大脑和神经系统，其次是胸腹内脏器官和肢体骨骼系统。在胎儿形成过程中，胎儿大脑发育最早，神经管在怀孕3个月发育成型，出生时大脑有$350\sim{}400$克，$6$个月时增加到$600$克左右，而到$1$岁时已经增加至$1000$克左右（成人约为$1400$克），约为成人脑重量的$70\%$，而1岁宝宝的体重仅为成人的$15\%\sim{}20\%$。这足以说明人类发育初期大脑的发育速度是非常惊人的，这也是婴幼儿早期智力开发的重要依据之一。

肢体骨骼发育的年龄越小，发育的速度越快，以体重为例，出生第一年增长最快，为出生时的$2\sim{}4$倍，$2$岁以后增长速度明显减慢，每年增加2千克左右。在出生后的$2\sim{}3$年时间里，婴儿大脑发育速度明显快于体格发育，到3岁以后大脑细胞已经增殖完毕，宝宝已经具备了基本的运动、语言和思维能力，而体格发育并未达到相适应的程度。因此，有一些父母会有这样的感觉，``这么小的孩子怎么会说出这么成熟的话''。其实，这正是人类发育中的正常现象，千万不要误认为自己的宝宝比别人的宝宝聪明而放松教育。【\textbf{不要迷之自信}，是正常】

% \hypertarget{ux8fd0ux52a8ux548cux667aux80fdux53d1ux80b2ux7279ux70b9}{%
\subsubsection{%2
运动和智能发育特点}%\label{ux8fd0ux52a8ux548cux667aux80fdux53d1ux80b2ux7279ux70b9}}

（1）由上到下：婴儿从头到脚的顺序开始生长发育。比如，3个月时会趴着抬起头，4个月时抬起头的同时还能带动胸部抬高，5个月时可以用胳臂支撑翻过身来，6个月会坐，10个月能站立，1岁会主动用脚迈步等。一系列运动发育就是\textbf{由颈部逐渐发展到上肢}，又进一步发展到下肢的延伸过程。

（2）由近到远：从身体的中心部位开始发展到四肢的过程。例如，新生儿时听到声音或朝有光亮的方向转头，这是颈背部肌肉在运动的结果，1\textsubscript{2个月看人或物时会扭动肩部和腰部来试图与人交流，3}4个月用手臂够喜欢的物品，5\textsubscript{6个月时会主动用手掌抓握东西，7}8个月时用大拇指和其他手指抓住小东西等。这些都是从身体中心的大肌肉逐渐发展延伸到四肢末端小肌肉的过程表现。

（3）由粗到细：最典型的例子就是由粗大的动作发展到精细的动作过程。宝宝开始只能用手大把抓东西，不知不觉中就能拇指分开捡起床面或桌面上散落的小颗粒物品。年轻的父母看到宝宝这些以前尚未出现的动作时会情不自禁地说「我们的宝宝又进步了''。宝宝眼睛的分辨过程也是这样，刚出生的宝宝只能看到人面部的轮廓，到2个月时已经能清楚辨认人的面部，3个月时又进一步能区分母亲与其他亲人的面孔。宝宝由粗糙的大体视野发展到细致的局部视野过程其实就是一个由粗到细的观察过程。【渐渐迭代，先框架，后细节\ldots】

（4）从简单到复杂：在宝宝的运动、语言发育过程和认识事物过程中处处体现了这种发展规律。比如从牙牙学语到会背诵诗歌，用笔乱画到有意识地画出直线和圆圈，再发展到能画出漂亮的图形等。

（5）从低级到高级：这是人类与动物的最大区别所在。动物能听到自然界的声音，但是它们不会运用声音创造出表达完整意思的语言。而人类则不同，从仅能听到声音发展到会模仿声音，并创造出最优美最动听的能够表达任何意愿的语言。从仅仅会使用简单的工具到会制造复杂的工具，直到现在人类发明的电子信息技术，都是一部人类由低级到高级的发展史。

% \hypertarget{ux4f53ux683cux548cux667aux80fdux53d1ux80b2ux7684ux4e2aux4f53ux5deeux5f02}{%
\subsubsection{%3
体格和智能发育的个体差异}%\label{ux4f53ux683cux548cux667aux80fdux53d1ux80b2ux7684ux4e2aux4f53ux5deeux5f02}}

世间每一件事物都是不尽相同的，万物生长各有其不同的特点。虽然都是人类，但由于基因的不同，人与人之间有着千差万别，这就是个体差异。个体差异受到遗传基因、居住环境、营养状况及教育程度等诸多方面因素的影响。例如，身高方面，北方人普遍比南方人偏高，这与遗传和居住环境有很大的关系。再比如，具有某些「天赋''的人，像音乐神童莫扎特这样的音乐天才毕竟只是凤毛麟角，这些人的智商和一般人有区别，不能盲目效仿。有些父母望子成龙，从宝宝很小就开始拼命加码，希望孩子能够成为莫扎特式的人物。然而，结果往往不仅没有达到预期的目的，反而给宝宝幼小的心灵造成了很大的伤害，甚至影响了孩子的终生。因此，对于自己的宝宝的体格发育和智能发育，一定要结合孩子的兴趣、家庭和生活居住环境等多种因素来培养和教育，使宝宝在德智体三方面得到均衡发展。


% %第二节
% \section{新生儿的生长发育和智力评估}
% %第三节
% \section{婴儿期各阶段的生长发育特点}
% %第四节
% \section{幼儿期的生长发育特点}

% %第二篇
% \chapter{婴幼儿的喂养指导}
% %第三篇
% \chapter{幼儿的营养方案}
% %第四篇
% \chapter{婴幼儿的日常护理}
% %第五篇
% \chapter{婴幼儿的早期数育}
% %第六篇
% \chapter{婴幼儿的疾病防治}


% %%%sumBgColor%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %abstractlist
% \definecolor{sumBgColor}{RGB}{236, 236, 211}
% \definecolor{sumTxtColor}{RGB}{167, 33, 22}
% \newenvironment{itemizeSum}{%
% \begin{itemize}}{\end{itemize}}
% \tcolorboxenvironment{itemizeSum}{
% %before skip和after skip选项分别表示在环境前后添加6pt的垂直空白。
% % before skip=6pt,after skip=6pt,
% breakable,%
% opacityframe=0.0,colback=sumBgColor,colupper=sumTxtColor,grow to left by=2em,before upper={\textbf{This chapter covers\\本章涵盖了}}
% }
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \newtcolorbox[blend into=figures]{myfigure}[2][]{float=htb,capture=hbox,
% title={#2},every float=\centering,#1}


% 
\end{document}
%cd /Volumes/RamDisk/ &&  xelatex --output-directory=/Volumes/RamDisk/ -synctex=1 -shell-escape  /Users/virhuiai/hlProjects/Latex-Typesetting-Hub/练习书本排版/iText_in_Action_Second_Edition/iText_in_Action_Second_Edition.tex