\setcounter{section}{4}
\setcounter{subsection}{3}
\setcounter{subsubsection}{0}

% Lower Part\hfill 
\subsection{lower部分}

\begin{docTcbKey}{lowerbox}{=\meta{mode}}{no default, initially \texttt{visible}}
Controls the treatment of the lower part of the box.
Feasible values for \meta{mode} are:

控制lower部分的显示情况。可选的 \meta{mode} 值有:
\begin{DescriptionL}{\docValue{invisible}}
\item[\docValue{visible}]usual type setting of the lower part,
\\可见，lower部分的常用设定

\item[\docValue{invisible}]empty space instead of the lower part contents,
\\不可见，lower部分内容显示为空白。

\item[\docValue{ignored}]the lower part is not used (here).
\\忽略，lower部分在这儿没有用上。
\end{DescriptionL}

The last two values are usually applied in connection with |savelowerto|.

\docValue{invisible}、\docValue{ignored} 通常用于与 |savelowerto| 配合使用。

\begin{exdispExample}{lowerbox}
\begin{tcolorbox}[lowerbox=invisible,colback=white]
This is a \textbf{tcolorbox}.
\tcblower
这是lower部分（但不可见）
\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[lowerbox=ignored,colback=white]
This is a \textbf{tcolorbox}.
\tcblower
这是lower部分（但ignored）
\end{tcolorbox}
\end{exdispExample}
\end{docTcbKey}


\begin{docTcbKey}[][doc updated=2014-11-28]{savelowerto}{=\meta{file name}}{no default, initially empty}
Saves the content of the lower part into a file for an optional later usage.

将lower部分的内容保存到一个文件中，以备以后使用。
\begin{exdispExample}{savelowerto}
\begin{tcolorbox}[lowerbox=invisible,savelowerto=\jobname_bspsave.tex,colback=white]
This is a \textbf{tcolorbox}.
\tcblower
这是可能相当复杂的lower部分：
$\displaystyle f(x)=\frac{1+x^2}{1-x^2}$.
\end{tcolorbox}

现在，我们加载保存的文本：\\
\input{\jobname_bspsave.tex}
\end{exdispExample}
\end{docTcbKey}



% \clearpage
\begin{docTcbKey}{lower separated}{\colOpt{=true\textbar false}}{default |true|, initially |true|}
If set to |true|, the lower part is visually separated from the upper part.
It depends on the chosen skin how the visualization of the separation is done.

如果设置为 |true|则lower部分与upper部分可见的分隔开来。
分隔的样式依赖于皮肤的选择。
% \enlargethispage*{1cm}


% \begin{exdispExample}{lower_separated_默认}
% \begin{tcolorbox}[title=Lower separated]
% This is the upper part.
% \tcblower
% This is the lower part.
% \end{tcolorbox}
% \end{exdispExample}

% sidebyside,righthand ratio=0.25

\begin{dispExample*}{sidebyside,righthand ratio=0.4}
\begin{tcolorbox}[title=Lower separated]
This is the upper part.
\tcblower
This is the lower part.
\end{tcolorbox}
\end{dispExample*}


\begin{dispExample*}{sidebyside,righthand ratio=0.4}
\begin{tcolorbox}[title=Lower not separated,%
lower separated=false]
upper部分。

设|lower separated=false|
\tcblower
这是lower部分。两部分的分隔没有线条出现。
\end{tcolorbox}    
\end{dispExample*}

\begin{dispExample*}{sidebyside,righthand ratio=0.4}
\begin{tcolorbox}[sidebyside,title={sidebyside}]
upper
\tcblower
lower
\end{tcolorbox}
\end{dispExample*}

\begin{dispExample*}{sidebyside,righthand ratio=0.4}
\begin{tcolorbox}[sidebyside,title={sidebyside}%
,lower separated=false]
upper
\tcblower
lower
\end{tcolorbox}
\end{dispExample*}

\begin{dispExample*}{sidebyside,righthand ratio=0.4}
\begin{tcolorbox}[beamer,title=Lower separated]
upper
\tcblower
lower
\end{tcolorbox}
\end{dispExample*}

\begin{dispExample*}{sidebyside,righthand ratio=0.4}
\begin{tcolorbox}[beamer,title=Lower not separated%
,lower separated=false]
upper
\tcblower
lower
\end{tcolorbox}
\end{dispExample*}


\end{docTcbKey}




% delimiter
% 定界符
% \clearpage
\begin{docTcbKey}{savedelimiter}{=\meta{name}}{no default, initially \texttt{tcolorbox}}
Used in connection with new environment definitions which extend
|tcolorbox| and use or allow the option |savelowerto|.
To catch the end of the new box environment \meta{name} has to be the name of
this environment. Additionally, the environment definition has to use
|\tcolorbox| instead of
|\begin{tcolorbox}| and |\endtcolorbox| instead of |\end{tcolorbox}|.

% 用于关联由 |newenvironment| 自定义的，拓展自 |tcolorbox| 的新环境中的 |savelowerto| 选项。%
% 要捕获新的盒子环境 \meta{name} 的结尾，必须是这个环境的名字。%
% 此外，环境定义必须使用 |\tcolorbox| 代替 |\begin{tcolorbox}|、用 |\endtcolorbox| 代替 |\end{tcolorbox}|。

用于与扩展了|tcolorbox|并使用或允许选项|savelowerto|的新环境定义相关联。为了捕捉新框环境的结尾，\meta{name}必须是此环境的名称。此外，环境定义必须使用|\tcolorbox|而不是|\begin{tcolorbox}|，并且使用|\endtcolorbox|而不是|\end{tcolorbox}|。

\begin{exdispExample}{savedelimiter1}
\newenvironment{mybox}[1]{%
\tcolorbox[savedelimiter=mybox,
            savelowerto=\jobname_bspsave2.tex,lowerbox=ignored,
            colback=red!5!white,colframe=red!75!black,fonttitle=\bfseries,
            title={#1}]}%
{\endtcolorbox}

\begin{mybox}{暂存 savelowerto 的内容的新环境}
Upper部分。
\tcblower
暂存的lower部分!
\end{mybox}

现在，使用之前暂存的部分：
\begin{tcolorbox}[colback=green!5,title=用到 savelowerto 暂存的内容]
\input{\jobname_bspsave2.tex}
\end{tcolorbox}
\end{exdispExample}

\begin{引述之言}{GPT}
在LaTeX中，tcolorbox是一个功能强大的宏包，用于创建漂亮的盒子和框架。其中，savedelimiter是tcolorbox宏包提供的一个选项，用于保存和恢复当前的分隔符。
\\[0.5em]
分隔符在tcolorbox中用于定义盒子的起始和结束位置。当使用tcolorbox环境时，可以指定不同的分隔符，如\verb|[]|、\verb|{}|等。然而，在某些情况下，可能需要在盒子内部使用其他环境或命令，这些环境或命令也使用相同的分隔符，这可能会导致分隔符冲突的问题。
\\[0.5em]
为了解决这个问题，tcolorbox提供了savedelimiter选项。使用savedelimiter选项，可以在tcolorbox中保存当前的分隔符状态，并在需要时恢复它。这样可以确保在盒子内部使用其他环境或命令时，分隔符不会产生冲突。
\end{引述之言}


% \enlargethispage*{1cm}

The |savedelimiter| is used implicitely with \refComLe{newtcolorbox} which
allows a more convenient usage:

\refComLe{newtcolorbox} 隐式使用了 |savedelimiter|，使用起来更方便:
\begin{exdispExample}{savedelimiter2}
\newtcolorbox{mybox}[1]{%
            savelowerto=\jobname_bspsave2.tex,lowerbox=ignored,
            colback=red!5!white,colframe=red!75!black,fonttitle=\bfseries,
            title={#1}}%

\begin{mybox}{My Example}
Upper part.
\tcblower
Saved lower part!
\end{mybox}

Now, the saved part is used:
\begin{tcolorbox}[colback=green!5]
\input{\jobname_bspsave2.tex}
\end{tcolorbox}
\end{exdispExample}
\end{docTcbKey}