% !TeX root = tcolorbox.tex

\section{Introduction\\介绍}%
%TODO external/prefix 是啥意思:
\tcbset{external/prefix=external/intro_}%
% external/prefix 是 tikz 宏包的 external 库中的一个键。这个键用于设置 external 库生成的外部图形文件的前缀。
% external 库用于将 tikzpicture 环境中的内容编译为独立的 PDF 文件，这样在重新编译整个文档时，如果这些环境的内容没有改变，LaTeX 可以直接插入已经编译好的 PDF，从而大大加快编译速度。

% \tcbset{external/prefix=external/intro_} 这个命令就是设置了 external 库生成的 PDF 文件的前缀为 external/intro_。这意味着，如果你有一个 tikzpicture 环境，它的标签（label）是 fig1，那么 tikz 将会生成一个名为 external/intro_fig1.pdf 的文件。

% 这个功能在处理包含大量 tikz 图形的大文档时非常有用，可以显著提高编译速度。

% \begin{stripedbox}
The package originates from %
the first edition of my book \flqq{\LaTeX -- Einführung in das Textsatzsystem}%
% {\citetitle{sturm:latex}
\frqq~%\cite{sturm:latex}
in about 2006.%
For the \LaTeX\ examples and tutorials given there, %
I wanted to have accentuated and colored boxes to display source code and
compiled text in combination.%
Since, in my opinion, %
this type of boxes is also quite useful to highlight definitions and theorems,% 
I applied them for my lecture notes in mathematics %\cite{sturm:mathe1,sturm:mathe2,sturm:mathe3}
as well.%
With this package, you are invited to apply these boxes for similar projects.
% 通过这个包，
% \tcblower
% 这个包起源于我2006年出版的\flqq{\LaTeX -- Einführung in das Textsatzsystem}%
% % 这个软件包来源于我在2006年出版的第一版书《 LATEX-Einfühung in das Textsatzsystem 》。
% % {\citetitle{sturm:latex}
% \frqq%~\cite{sturm:latex}
% 一书的第一版。%
% 对于书中给出的 \LaTeX\ 例子和教程，我想用突出的彩色方框来显示源代码和编译后的文本。%
% 因为，在我看来，这种类型的盒子，很适合突出定义和定理, 所以我也把它们应用到我的数学讲义 %\cite{sturm:mathe1,sturm:mathe2,sturm:mathe3} 
% 。%
% 您可以将这个宏包的这些盒子用于类似的项目中。

这个包源于我的书《\LaTeX -- Einführung in das Textsatzsystem》的第一版（约为2006年），其中提供了一些\LaTeX 的示例和教程。为了显示源代码和编译后的文本，我想要有突出和带颜色的框。由于在我看来，这种类型的框对于突出定义和定理也非常有用，因此我也将它们用于我的数学讲义中。通过这个包，您可以将这些框应用于类似的项目中。
% \end{stripedbox}

% \begin{stripedbox}
The breaking news for version 2.00 was the support for breakable boxes.%
This feature allows new applications of the package without affecting the core package too much if you do not need boxes to break automatically.%
With version 2.20, the often requested \enquote{side by side} mode for listings has been added.%
With version 3.00, boxed titles are introduced together with improved customization options for overlays, underlays, finishes, and own code extensions.%
% \tcblower

2.00版的爆炸性新闻是，支持换页盒子了。%
如果你不需要盒子自动换页，这个功能不太影响核心包。%不影响意思，去除
2.20版, 加上了经常被要求加上的，排版代码清单的 \enquote{side by side} 模式。%
在版本3.00中，盒标题会和改进了的，用于定制overlays(覆盖层)、underlays(衬垫)、finishes和自行扩展的选项一起介绍。
% \end{stripedbox}


% 笑脸 TODO 看下
\begin{tcolorbox}[enhanced,%允许我们使用高级特性，例如图形和图片。
boxrule=0mm,boxsep=0mm,%设置盒子边框的宽度和盒子与周围内容的间距为0，使得盒子不可见。
frame hidden,interior hidden,%隐藏盒子的边框和内部，这样盒子就完全透明了。
left=0mm,right=0mm,top=0mm,bottom=0mm,%设置盒子的左、右、上、下边距都为0。
watermark opacity=0.25,watermark zoom=1.2,%设置水印的透明度为25%，并放大水印的尺寸。
before=\par\smallskip,%在盒子之前插入一个新段落和一个小的垂直间距。
clip watermark=false,%不裁剪水印，使其可以超出盒子的边界。
watermark tikz={%
\path[fill=yellow,draw=yellow!75!red] (0,0) circle (1cm);%一个黄色的圆脸（circle (1cm)）
\fill[red] (45:5mm) circle (1mm);\fill[red] (135:5mm) circle (1mm);%两个红色的眼睛（circle (1mm)）
\draw[line width=1mm,red] (215:5mm) arc (215:325:5mm);}]%一个弧形的笑脸（arc (215:325:5mm)）
% \begin{stripedbox}
Since the first public release in 2011, %
I received a lot of feedback from all over the world.%
I want to thank all who wrote me for supporting this package by sending bug reports and ideas for new or better features.
% \tcblower

自从2011年第一次公开发布以来，%
我收到了来自世界各地的大量反馈。%
我想感谢所有写信给我的人，感谢他们通过发送错误报告、和关于新的或更好的功能的想法来支持这个宏包。
% \end{stripedbox}
\end{tcolorbox}
    

% \hfill 
\subsection{Installation\\安装}

% \begin{stripedbox}
Typically, |tcolorbox| will be installed as part of a major \LaTeX\ distribution
and there is nothing special to do for a user.
% \tcblower

通常情况下，|tcolorbox| 会作为%主要的 
\LaTeX\ 发行版的一部分被安装，对用户来说没有什么特别的事情要做。
% \end{stripedbox}

% \begin{stripedbox}
If you intend to make a localinstallation \emph{by hand}, %
see the |README| file of the |tcolorbox| package for some hints. %
The short story is: you have to install not only |tcolorbox.sty|, %
but also all |*.code.tex| files in the local |texmf| tree.
% \tcblower

如果你打算\emph{手工}进行本地安装，%
请参阅tcolorbox软件包的README文件，以获得一些提示。%
简单的说： 你不仅要安装 |tcolorbox.sty| ，还要安装本地texmf目录中的所有 |*.code.tex| 文件。
% \end{stripedbox}

% % 
\subsection{Loading the Package\\加载包}


% \begin{stripedbox}
The base package |tcolorbox| loads the packages
|pgf| %\cite{tantau:tikz_and_pgf}
, |verbatim| %\cite{schoepf:2001a},
|etoolbox| %\cite{lehmann:etoolbox}
, and |environ| %\cite{robertson:2014a}
.
|tcolorbox| itself is loaded in the usual manner in the preamble:
% \tcblower

基础包 |tcolorbox| 加载了以下包：
|pgf| ,%\cite{tantau:tikz_and_pgf}, % todo 看
|verbatim| ,%\cite{schoepf:2001a},
|etoolbox| ,%\cite{lehmann:etoolbox},
和 |environ| .%\cite{robertson:2014a}.
% 
% 导言区中加载|tcolorbox|:
|tcolorbox| 本身则是在导言区（preamble）以常规方式加载的：
% \end{stripedbox}


\begin{dispListing}
\usepackage{tcolorbox}
\end{dispListing}


% \begin{stripedbox}
The package takes option keys in the key-value syntax.%
For example, the key to typeset listings is:
% \tcblower

该包的选项采用键值语法。例如，排版代码列表的键是。
%该包采用键值语法中的选项键。例如，设置列表的键是：
% \end{stripedbox}


\begin{dispListing}
\usepackage[listings]{tcolorbox}
\end{dispListing}

% \begin{stripedbox}
Alternatively, you may use these keys later in the preamble with \refCom{tcbuselibrary} (see there).
% \tcblower

% 可选的,
你也可以在导言区中通过使用 \refComLe{tcbuselibrary} 来设置这些键值。%
% \end{stripedbox}




% % \clearpage

\subsection{Libraries\hfill 库}\label{sec:bibliothek}

% \begin{stripedbox}
The base package |tcolorbox| is extendable by program libraries.%
This is done by using option keys while loading the package or inside
the preamble by applying the following macro with the same set of keys.
% \tcblower

基础的|tcolorbox|包还可以由程序库扩展功能。%
这可以在加载宏包时指定可选选项，或者在导言中使用以下命令宏来实现，传递的参数是相同的选项值：
% \end{stripedbox}

\begin{verbatim}
\begin{docCommand}{tcbuselibrary}{\marg{key list}}
...
\end{docCommand}  
\end{verbatim}


\begin{docCommand}{tcbuselibrary}{\marg{key list}}
% \begin{stripedbox}
Loads the libraries given by the \meta{key list}.
% \tcblower

加载由\makebox[0pt]{~}\meta{key list}\makebox[0pt]{~}给出的库。  
% \end{stripedbox} 

\begin{dispListing}
\tcbuselibrary{listings,theorems}
\end{dispListing}

% \begin{stripedbox}
The following keys are used inside |\tcbuselibrary| respectively
|\usepackage| without the key tree path |/tcb/library/|.
% \tcblower

下面的键值（不含 |/tcb/library/|）可以在|\tcbuselibrary|或|\usepackage|中使用。%%
% \end{stripedbox}

\end{docCommand}  


\begin{verbatim}
\tcbmakedocSubKey{docTcbKey}{tcb}%tcolorbox.doc.s_main.sty
\begin{docTcbKey}[library]{skins}{}{\mylib{skins}}
...
\end{docTcbKey}
\end{verbatim}

\begin{docTcbKey}[library]{skins}{}{\mylib{skins}}
% \begin{stripedbox}
Loads the package |tikz| %\cite{tantau:tikz_and_pgf} 
and provides additional styles (skins) for the appearance of the colored boxes; 
see  Section~\ref{sec:skins} from page~\pageref{sec:skins}.
% \tcblower

加载|tikz|\makebox[0pt]{~}%\cite{tantau:tikz_and_pgf} 
并为彩色框的外观提供其他样式(皮肤);
请参见第\pageref{sec:skins}页的~\ref{sec:skins}小节。
% \end{stripedbox}
\end{docTcbKey}

\begin{docTcbKey}[library]{vignette}{}{\mylib{vignette}}
% \begin{stripedbox}
Provides code for more ornamental; see
Section~\ref{sec:vignette} from page~\pageref{sec:vignette}.
% \tcblower

提供更多装饰性代码; 请参见第\pageref{sec:vignette}页的~\ref{sec:vignette}小节。

% % 提供更多装饰性代码，请参见第\ref{sec:vignette}节，从第\pageref{sec:vignette}页开始。
% \end{stripedbox}
\end{docTcbKey}

\begin{docTcbKey}[library]{raster}{}{\mylib{raster}}
% \begin{stripedbox}
Provides additional macros and options for typesetting 
multiple boxes arranged in a kind of raster;
see Section~\ref{sec:raster} from page~\pageref{sec:raster}.
% \tcblower

提供额外的宏和选项排版多个盒子，以一种栅格\footnotemark%
的形式排列。请参见第\pageref{sec:raster}页的~\ref{sec:raster}小节。
% \end{stripedbox}
\end{docTcbKey}
\footnotetext{栅格系统英文为“grid systems”，也有人翻译为“网格系统”，运用固定的格子设计版面布局，其风格工整简洁，在二战后大受欢迎，已成为今日出版物设计的主流风格之一。}
% 栅 格 (zhà gé)
    
\begin{docTcbKey}[library]{listings}{}{\mylib{listings}}

Loads the package |listings| %\cite{hoffmann:listings}
and provides additional macros for typesetting listings which are described in %Section~\ref{sec:listings} from 
page~\pageref{sec:listings}.
% \tcblower

载入|listings|包，并提供额外的用于代码排版的宏，详见~\pageref{sec:listings}页。%的~\ref{sec:listings}小节。

\end{docTcbKey}

\begin{docTcbKey}[library]{listingsutf8}{}{\mylib{listingsutf8}}

Loads the packages |listings| %\cite{hoffmann:listings}
 and |listingsutf8| %\cite{oberdiek:listingsutf8}
  for UTF-8 support.
This is a variant of the library \mylib{listings}
and is described in %Section \ref{sec:listings} from 
page~\pageref{sec:listings}.
% \tcblower

载入 |listings| 和用于支持UTF-8的 |listingsutf8| 包。这是\mylib{listings}的一个变体。%
详见~\pageref{sec:listings}页%
% 的~\ref{sec:listings}小节
。

\end{docTcbKey}

\begin{docTcbKey}[library]{minted}{}{\mylib{minted}}

Loads the package |minted| %\cite{poore:minted} 
to typeset listings with the |Pygments| %\cite{pygments:web}
 tool, also see \Vref{sec:listings}.

 %\tcblower
加载用 |Pygments| %\cite{pygments:web} 
排版代码的|minted|包。另见\Vref{sec:listings}。

\end{docTcbKey}

\begin{docTcbKey}[library]{theorems}{}{\mylib{theorems}}

Provides additional
macros for typesetting theorems which are described in %Section~\ref{sec:theorems}
% from 
page~\pageref{sec:theorems}.

 %\tcblower
为排版定理提供额外的宏,详见~\pageref{sec:theorems}页%的~\ref{sec:theorems} 小节
。

\end{docTcbKey}

% \tcbmakedocSubKey{docCodeKey}{代码}%tcolorbox.doc.s_main.sty
% \begin{docCodeKey}[]{skins}{}{\mylib{skins}}
% ...
% \end{docCodeKey}

\begin{docTcbKey}[library]{breakable}{}{\mylib{breakable}}

Provides support for automatic box breaking from one page to another;
see \Fullref{sec:breakable}.

%  %\tcblower
% 为 |tcolorbox| 盒子提供了自动分页的支持。见\Fullref{sec:breakable}。

提供自动在页面之间进行盒子换行的功能；参见\Fullref{sec:breakable}。

% 提供自动分页框的断行支持;参见\Fullref{sec:breakable}。
\end{docTcbKey}


% % 仓库
\begin{docTcbKey}[library]{magazine}{}{\mylib{magazine}}

Provides support for storing broken box parts to be used later or
in interchanged order, \Fullref{sec:magazine}.

% \tcblower
% 为储存盒子的分开的各个部分提供支持，以便以后使用或互换顺序，见\Fullref{sec:magazine}。
提供支持存储分页盒子的各个部分,以便后续重用或调整顺序,详见\Fullref{sec:magazine}。

\end{docTcbKey}

% tcolorbox宏包的magazine功能可以实现多页文档中盒子(box)的断页和重组。

% 其主要特点包括:

% 支持盒子跨页断行,并自动存储断行后的各个盒子片段。

% 可以调整跨页盒子片段的顺序,实现盒子内容的重组。

% 断行时可以在页尾和次页页眉插入自定义内容。

% 盒子片段之间可以插入新内容或其他盒子。

% 支持重复打印盒子片段。

% 允许跨页盒子自由浮动。

% 断行点可以精确指定。

% 支持两列和多列盒子的断行。

% 可灵活控制新页的样式。

% 与其他tcolorbox功能集成良好。

% magazine功能强大而灵活,非常适合制作杂志、报纸、文学作品等多页印刷品。用户可以充分发挥创意,自由安排页面元素。

% magazine | BrE maɡəˈziːn, AmE ˈmæɡəˌzin |
% noun
% ① (publication) 杂志 zázhì
% ▸ a literary magazine
% 文学期刊
% ② (on radio, TV) (also magazine programme) 专题节目 zhuāntí jiémù
% ③ (of gun) 弹仓 dàncāng
% ④ (store for arms, ammunition) 弹药库 dànyàokù


\begin{docTcbKey}[library]{poster}{}{\mylib{poster}}

Provides support for creating posters, \Fullref{sec:poster}.

% \tcblower
为创作海报提供支持, \Fullref{sec:poster}。

\end{docTcbKey}

% poster是tcolorbox提供的一种特殊框样式,用于生成科学海报或宣传海报。其主要特征和功能如下:

% 提供了专门的海报样式和布局,如大标题、摘要部分、图文内容等。

% 支持多栏布局,可以自由调整各部分的位置。

% 可插入大量图片和图表。提供了专门的样式控制图片大小、边框、标题等。

% 支持插入代码语法高亮。

% 可以添加参考文献列表。

% 提供了不同的配色方案。支持大面积背景颜色。

% 自带页眉页脚样式。

% 支持生成高清PDF输出。

% 可添加QR码链接到在线资源。

% 与Beamer风格集成,可直接生成海报展示文稿。

% 使用poster可以快速生成精美的学术海报。它极大地简化了海报制作的工作,使得正常的LaTeX文稿可以一键转换为海报格式。这为学生和学者制作学术会议海报提供了很大的便利。



\begin{docTcbKey}[library]{fitting}{}{\mylib{fitting}}

Provides support for font size adaption of the box content to
the box dimensions;
see Section~\ref{sec:fitting} from page~\pageref{sec:fitting}.

% \tcblower
提供对盒子内的字体大小适应盒子尺寸的支持。详见~\pageref{sec:fitting}页的~\ref{sec:fitting}小节。

\end{docTcbKey}

% tcolorbox宏包中的fitting功能用于让框自动适应内部内容的大小。

% fitting的主要特点包括:

% 自动扩大或缩小框的大小,使其刚好容纳内容。

% 支持最小宽度和最大宽度设置,避免框的大小超出合理范围。

% 可选择仅适应内容宽度或同时适应高度。

% 可以立即适应内容变化,也可以延迟到下一页适应。

% 可配置各边距的自动收缩和扩展。

% 配合其他样式使用,如列表、定理环境等。

% 支持内嵌框的fitting。

% 可以自动插入分页,使过长内容分页显示。

% 可控制分页时的最小框高。

% 适应算法高效,即使大内容也能快速计算。

% fitting功能极大地方便了框的大小调整,用户无需手动设置尺寸,框可以自适应地包裹内容。这对讲义、解题等场合特别有用。



\begin{docTcbKey}[library]{hooks}{}{\mylib{hooks}}

Extends several option keys to \enquote{hookable} keys;
see Section~\ref{sec:hooks} from page~\pageref{sec:hooks}.

% \tcblower
将几个选项键扩展为 \enquote{hookable} 键。详见~\pageref{sec:hooks}页的~\ref{sec:hooks}小节。

\end{docTcbKey}

% tcolorbox中的hooks功能允许用户在框的不同阶段执行代码钩子(hook)。

% 主要的hooks包括:

% before upper:框开始之前;
% after upper:框结束内容之后;
% before lower:框开始内容之前;
% after lower:框结束之前;
% before title:标题开始之前;
% after title:标题结束之后;
% at begin document:文档开始时;
% at end document:文档结束时。
% 用户可以通过这些钩子实现如下功能:

% 在框周围插入内容
% 框前后修改计数器
% 保存框内容以备重用
% 在特定位置插入deco
% 框内创建样式或长度命令
% 定制页面样式
% 记录框的位置信息
% 在文档结束时打印所有框的列表
% hooks极大提高了tcolorbox的灵活性,用户可以在任何阶段进行干预和修改。这对实现特定的定制效果非常有用。


\begin{docTcbKey}[library]{xparse}{}{\mylib{xparse}}

Provides document command production with |xparse| for |tcolorbox|;
see Section~\ref{sec:xparse} from page~\pageref{sec:xparse}.

% \tcblower
为tcolorbox提供来自xparse的文档命令。详见~\pageref{sec:xparse}页的~\ref{sec:xparse}小节。

\end{docTcbKey}

% xparse是一个可扩展的LaTeX语法解析包,它提供了定制新命令语法的能力。主要功能包括:

% 可以方便地定义全新语法构造,如新的选项参数风格、环境等。

% 支持连字符、星号等符号作为关键字标记。

% 参数可以有默认值,从而定义短命令形式。

% 参数可以标记为必须提供或可选提供。

% 支持参数processor,在解析阶段处理参数。

% 定制参数解析错误的反馈信息。

% 定制语法方式,如Math模式下的语法解析。

% 提供了许多预定义的有用句法。

% 易于全局修改和调试语法。

% 语法定义仅需要很少的代码。

% xparse让LaTeX的语法可定制化,用户可以方便地开发出富有表达力的新命令,大大提高了LaTeX的可扩展性。

% 许多宏包如tcolorbox、float都依赖xparse来定制语法,xparse可以说是一个非常强大和重要的LaTeX3语法解析工具。



\begin{docTcbKey}[library]{external}{}{\mylib{external}}

Provides externalization support for stand-alone document snippets,
see \Fullref{sec:external}.

% \tcblower
为独立的文档片段提供外部化支持。见\Fullref{sec:external}。

\end{docTcbKey}

% tcolorbox宏包的external库提供了将框内容保存在外部文件的功能。

% 其主要特点包括:

% 框内容可以存储为单独的tex文件,从而避免多次编译相同内容。

% 支持部分页的内容外化,可以大大减少编译用时。

% 修改外化内容后可选择增量编译。

% 外部文件存储为轻量级的plain tex。

% 可指定存储目录,整理框文件。

% 可配置仅外化特定类别的框。

% 支持代码库的协作和版本控制。

% 定制文件名和目录结构。

% 可在preamble中预编译外化内容。

% 提供完善的编译信息和日志。

% external功能对编译大文档和课程笔记尤为有用。它实现了内容和样式的分离,使维护文档更加容易。



\begin{docTcbKey}[library]{documentation}{}{\mylib{documentation}}

Provides additional macros for typesetting \LaTeX\ documentations
which are described in Section~\ref{sec:documentation}
from page~\pageref{sec:documentation}. 

% \tcblower
为排版 \LaTeX\ 教程提供额外的宏。详见~\pageref{sec:documentation}页的~\ref{sec:documentation}小节。

\end{docTcbKey}

% tcolorbox的documentation库提供了生成包文档的功能。主要特点包括:

% 以示例驱动的文档风格。每个示例都是一个可编译的小框。

% 框自动编号,可插入标题和描述。

% 支持categorize将示例划分为组。

% 可定制索引、表格和列表。

% 内置样式支持参数表、代码和图片。

% 可提取文档源码,生成独立的示例文档。

% 支持文档版本和修订记录。

% 可导入外部文件和预定义示例。

% 示例可包含动画帧演示功能。

% 无缝衔接到tcolorbox样式和排版。

% documentation能大大降低写文档的工作量。用户可以用示例驱动的方式组织文档,无需重复描述功能。这是tcolorbox宏包的标准文档体例。

% documentation还可以用于学术写作中的示例环节,以示例代替泛泛的描述,提高文章质量。



\begin{docTcbKey}[library]{many}{}{style, no value}

Loads the libraries \mylib{skins}, \mylib{breakable}, \mylib{raster}, \mylib{hooks},
\mylib{theorems}, \mylib{fitting}, and \mylib{xparse}.
Use this shortcut, if you want to use all features of |tcolorbox|
with exception of typesetting listings and using
the specialized \mylib{documentation} library.

% \tcblower
加载\mylib{skins}、\mylib{breakable}、\mylib{raster}、\mylib{hooks}、%
\mylib{theorems}、\mylib{fitting} 和 \mylib{xparse}.%
如果你除了排版代码和使用专门的\mylib{documentation}包之外，想使用tcolorbox的所有功能，请使用这个快捷选项。

\end{docTcbKey}

% tcolorbox宏包的many库提供了高效创建多个相似框的功能。主要特点包括:

% 用一个命令同时创建多框,避免重复代码。

% 框可自动计数,插入标题。

% 支持统一修改所有框的样式。

% 可基于循环自动生成框内容。

% 框内容可来自外部文件。

% 可交替两种样式创建框。

% 在文档结构中正确放置多框。

% 支持列表和矩阵形式排列多框。

% 可分页和分栏插入多框。

% 配合其他功能使用,如exam卷生成多题。

% many功能对创建讲义、练习题、图表矩阵等多框场合非常方便高效。它极大地减少了重复工作,使内容生成系统化。

% 也可通过many批量创建一致风格的框,再手工调整其中的少数框。这比全部手工创建提高了效率。

\begin{docTcbKey}[library]{most}{}{style, no value}

Loads all libraries except \mylib{minted} and \mylib{documentation}.
Use this shortcut, if you want to use all features of |tcolorbox|
with exception of using the |minted| package and using
the specialized \mylib{documentation} library.

% \tcblower
加载除 \mylib{minted} 和 \mylib{documentation} 之外的所有包。如果你想使用tcolorbox的所有功能，除了使用 \mylib{minted} 和 \mylib{documentation} 包之外，请使用这个快捷选项。
\end{docTcbKey}

\begin{docTcbKey}[library]{all}{}{style, no value}

Loads all libraries. Use this shortcut only, if you intend to use the
\mylib{documentation} library.

% \tcblower
加载所有的包。只有当你打算使用 \mylib{documentation} 包时使用这个快捷选项。

\end{docTcbKey}